'\" t
.\"     Title: \fBkded5\fR
.\"    Author: Faure, David <faure@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 22 de març de 2014
.\"    Manual: Manual d'usuari del kded5
.\"    Source: Frameworks del KDE Frameworks 5.0
.\"  Language: Catalan
.\"
.TH "\FBKDED5\FR" "8" "22 de març de 2014" "Frameworks del KDE Frameworks" "Manual d'usuari del kded5"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOM"
kded5 \- Dimoni del KDE: provoca l\*(Aqactualització de la base de dades Sycoca quan cal\&.

.SH "SINOPSIS"


.HP \w'\fBkded5\fR\ 'u
\fBkded5\fR  [\-\-check] 


.SH "DESCRIPCIÓ"


.PP
\fBkded5\fR
consolida una sèrie de petits serveis en un sol procés\&. Es tracta principalment de serveis de D\-Bus proporcionats pels mòduls del KDED, però també gestiona sycoca (un cau binari dels tipus de servei, els tipus MIME i els serveis utilitzats per KService) i els scripts d\*(Aqactualització de KConfig, segons sigui necessari\&.

.PP
Per a sycoca, efectuarà un seguiment dels directoris que contenen fitxers \&.desktop\&. Quan s\*(Aqafegeix o elimina un fitxer, espera 5 segons (en el cas d\*(Aquna sèrie d\*(Aqactualitzacions) i, a continuació, llança
\fBkbuildsycoca5\fR
per actualitzar el sycoca\&.

.PP
Per a KConfig, comprova els fitxers d\*(Aqactualització instal\(mdlats recentment, p\&. ex\&. els fitxers *\&.upd utilitzats per actualitzar els fitxers de configuració quan es canvia el format d\*(Aqaquests, i executa la utilitat d\*(Aqactualització KConfig per a realitzar les actualitzacions\&.

.PP
Aquestes tasques també s\*(Aqexecuten quan s\*(Aqinicia
\fBkded5\fR
per assegurar que la configuració d\*(Aqusuari està actualitzada\&.

.PP
Normalment no necessitareu executar
\fBkded5\fR
directament\&. Les sessions d\*(Aqescriptori Plama ho fan automàticament, i s\*(Aqinicia sota demanda quan una aplicació intenta utilitzar una interfície de D\-Bus que el proveeix o un dels seus mòduls\&.





.SH "OPCIONS"




.PP
\fB\-\-check\fR
.RS 4



Comprova la base de dades de sycoca, actualitzant\-la si cal, i surt\&.

.RE




.SH "CONFIGURAR"


.PP
\fBkded5\fR
es pot configurar amb el fitxer de configuració a l\*(Aqestil ini
kded5rc\&. Sobre els sistemes Unix, el podeu trobar a
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR/kded5rc\&. Si no s\*(Aqha establert
\fI$XDG_CONFIG_HOME\fR, per omissió estarà a
~/\&.config/kded5rc\&.

.PP
Les entrades al fitxer de configuració es llegeixen sota demanda, de manera que es poden fer canvis mentre s\*(Aqestà executant el
\fBkded5\fR\&. No obstant això, totes les opcions de configuració actuals, en realitat només afectaran el comportament durant l\*(Aqarrencada del
\fBkded5\fR\&.

.PP
La secció
\fB[General]\fR
disposa de les següents opcions:

.PP
\fBCheckSycoca\fR
.RS 4


Per actualitzar sycoca durant l\*(Aqarrencada (per omissió:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckUpdates\fR
.RS 4


Per a realitzar les actualitzacions pendents del KConfig durant l\*(Aqarrencada (per omissió:
\fBtrue\fR)\&.

.RE
.PP
\fBCheckFileStamps\fR
.RS 4


Per a comprovar les marques de temps dels fitxers en realitzar l\*(Aqactualització inicial de sycoca (per omissió:
\fBtrue\fR)\&. Per a més detalls vegeu la documentació per a
\fBkbuildsycoca5\fR\&.

.RE
.PP
\fBDelayedCheck\fR
.RS 4


Per a retardar l\*(Aqactualització inicial de sycoca fins al voltant d\*(Aqun minut després de començar (per omissió:
\fBfalse\fR)\&.

.RE


.PP
Cada mòdul també compta amb una secció
\fB[Module\-\fR\fB\fInom\fR\fR\fB]\fR
al
kded5rc, on el
\fInom\fR
és el nom del fitxer d\*(Aqescriptori del mòdul sense l\*(Aqextensió
\&.desktop\&. Aquest conté una opció
\fBautoload\fR
que especifica si el mòdul s\*(Aqhaurà de carregar automàticament quan s\*(Aqinicia el
\fBkded5\fR
(per omissió:
\fBfalse\fR)\&. Tingueu en compte que aquest valor també es pot canviar a través de la interfície de D\-Bus del
\fBkded5\fR\&.




.SH "VEGEU TAMBÉ"

.PP
\fBkbuildsycoca5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "ERRORS"

.PP
Useu el
\m[blue]\fBseguidor d\*(Aqerrors del KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
(escriviu\-hi en anglès) per a informar\-ne\&.


.SH "AUTORS"
.PP
\fBFaure, David\fR <\&faure@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Mantenidor
.RE
.PP
\fBBastian, Waldo\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor original
.RE
.SH "NOTES"
.IP " 1." 4
seguidor d'errors del KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
